全球首架波音777客機退役 美國航空博物館公開展覽

777-200客機退役：首架波音777-200客機B-HNL於1994年落成，並於2000年加入成為國泰航空機隊一份子。（皮馬航空航天博物館 Facebook圖片）

777-200客機退役：B-HNL經過18年歲月，合共為國泰擔任25,519次航班，累積飛行時間為49,687小時。（國泰航空公司Facebook圖片）

777-200客機退役：B-HNL於2018年5月退出商業飛行名單，國泰並與製造商波音違成協議，決定捐出B-HNL作展覽用途。（國泰航空公司Facebook圖片）

777-200客機退役：777-200型客機是全球首架雙引擎飛機，以及是最先使用全數碼電傳操縱（fly-by-wire control）的機種。（皮馬航空航天博物館 Facebook圖片）

777-200客機退役：B-HNL於9月19日飛抵皮馬航空航天博物館，機師在艙內拍下照片留為紀念。將圖片放大，可見機艙內只剩下中間的座位，感覺特別寬敞。（國泰航空公司Facebook圖片）

777-200客機退役：國泰航空與英航、全日空、澳航、日航、美國航空等國際航空公司在波音設計777型客機時提供意見，因此今次B-HNL退役時，波音特意向國泰致敬。（皮馬航空航天博物館 Facebook圖片）

777-200客機退役：國泰航空行政總裁何杲（Rupert Hogg）表示，公司旗下的777-200型客機在近20年一直運作良好，並準備開始引進新機種取代，預計在2021年正式引入波音777-9型客機。（皮馬航空航天博物館 Facebook圖片）

777-200客機退役：B-HNL在美國亞利桑那州圖森（Tucson）的戴維斯—蒙森空軍基地（Davis-Monthan Air Force Base），其後被拖到附近的皮馬航空航天博物館，準備展開第二人生。（皮馬航空航天博物館 Facebook圖片）

777-200客機退役：B-HNL飛抵皮馬航空航天博物館後，將成為館內300架展品之一，除了它之外，館內亦收藏了世上首架有人駕駛的動力飛行器萊特飛行器（Wright Flyer）、波音787型夢幻客機（Dreamliner）及不同類型的戰機等。（皮馬航空航天博物館 Facebook圖片）

777-200客機退役：雖然B-HNL已經退役，國泰另一架777型客機卻成為國際新聞焦點：該架飛機在大修後飛回香港時被發現公司名稱少了一個「F」，結果國泰需要「退貨」，但同時亦不失幽默感，自嘲這架飛機是「期間限定」。（國泰航空公司Facebook圖片）

好撚想去美國啲戰機戰艦同飛機博物館

ITVV 有集 Cockpit 講呢隻機拎ETOPS Certification

十幾年就退役渣
B52五十年都未退役

而家飛緊既B52同50年前一樣?

同一部？

wiki 話1962年就停左產，所以應該係真係同50年前一樣

冇做pressurization嘅機襟好多囉

呢架 777 飛咗差唔多五萬小時, B52 無咁長飛行時數啩? 比部機抖吓喇...

另外軍機可以無視noise regulation 同fuel efficiency

係，其實隻機仲飛得
不過燃油效益唔夠新機同埋保養費用高
但係軍方就無呢個考慮

契弟走得麼啦

擺係香港分分鐘無啦啦飛飛下爛左D唔應該爛既野

跟住就會有班紅色工程師屈佢機齡太大所以發生意外

再當廢鐵賣走去唔知邊度研究

然後過幾年, 中國自主研發民用飛機引擎面世

呢個就算啦
佢地材料跟本做唔到

777-200型客機是全球首架雙引擎飛機
真係第一架咩

應該係第一架fly-by-wire雙引擎

第一架雙引擎寬體機應該係A300

如果計FBW應該係A320？
A300好似唔係量產FBW

計大型長途客機？

台灣遠東航空幾部D90成20年有多仲服役緊

呢個塗裝靚好多